網上發表辱華言論 廈大女博士生被踢出黨兼要退學

早前以網名「潔潔良」發表「精日」言論的廈門大學女博士生田佳良，語帶「支那」辱罵他人，被指涉辱華成分，惹怒一眾網民。根據共青團中央官方微博帳號上周六（1日）深夜發布的一張截圖顯示，她已被開除黨籍及退學。

該截圖來自於廈大同日在大學新聞網發布的「學校召開會議通達近期有關處理情況」，圖中顯示，校方於當天下午召開全校中層正職幹部會議，通報近期發生的兩宗網絡事件，當中提到「田佳良事件」的後續調查置理情況。

通報指，田佳良在發布涉辱華言論後，校方依據黨紀校規予其留黨及留校觀察一年處分，在遼寧師範大學認定她本科學習期間發表論文存在學術不端的行為後，校方啟動進一步的黨紀、學籍處理；及至8月15日，環境與生態學院黨委開除田佳良黨籍，同時學院提出中止對其培養、給予退學處理的意見，並獲校方同意。目前，田女已辦理退學離校手續。

另外，通報還提到，人文學院歷史系助理教授周運中以「東海道子」的網名，在網上發表錯誤言論。校方認為，周在微博上多次發表錯誤言論，歪曲歷史事實，損害黨和國家形象，傷害國人感情，逾越師德師風底線，在社會上造成極壞影響，與廈門大學教師的身份嚴重不符。學校經研究後，決定解除與他的聘用關係。

今年4月，田佳良於上海看見美國漫畫公司漫威（Marvel）粉絲在宣傳活動期間隨地掉垃圾，遂於微博留言「惡臭你支！」而周運中則被指曾於微博留言稱，中國是最低劣的民族，不配做人；中國人最高的境界就是說假話、做假賬、訂假合同。

人文學院歷史系助理教授周運中（左圖）被指發表錯誤言論，遭校方解聘。（互聯網）

點解要逼害Marvel粉

退黨保平安,未必唔係好事

咁出位
夠晒材料申請政庇有突

香港人呢？即刻踢走中國籍獲得英籍

佢自己都係支那人

但屌其他支那中係支那

好搞笑

如果發表辱華言論 就可以申請政治庇護

咁聽日至少8億中國人一齊發表辱華, 跟住去美國申請政治庇護啦

到時美國陸沉都唔掂

家陣申請政庇愈黎愈難
八仙過海 各顯神通
一胎 宗教 呢啲屎橋
太多人用 一早唔work
想要綠卡真係要出奇制勝
好在中國同胞呢方面絕對無問

惡臭你支

支你惡臭

惡你臭支
日文支那人が臭い？